內地推綠色發展 環保股有排旺

美股上周五標指、納指微升續創新高，道指則偏軟跌2點，收報21,080。美國首季經濟增長修訂為1.2%，高於預期的0.7%；七大工業國集團(G7）領導人峰會結束，發表聯合聲明反對貿易保護主義，對環球經濟、股巿屬中性偏好消息。今天股市重開，港股適逢期指結算，加上大部分銀行先後宣佈加住宅按揭利率0.1厘，對地產股不利，大市料借勢調整，不過料大市回調壓力不大，料25,500/25,400有短線支持，內地推動綠色發展、加大環境生態治理，有利環保污水處理等板塊股份。 ■司馬敬

上周六結束的七大國領袖峰會，美、法新任總統與會，焦點是美國特朗普反對氣候協議及採取保護主義，結果六國抵制了壓力，在七國集團聯合聲明中申明反對貿易保護主義，但同時寫入堅決反對不公平貿易的字眼，顯然是與特朗普的妥協結果。

特朗普讓步 G7反對保護主義

至於應對全球氣候變化未達成一致共識，特朗普希望有更多時間考慮(今周有決定），決定是否履行去年底簽署的巴黎氣候協議，其餘六國都承諾會落實巴黎氣候協議。換言之，就算美國退出，六大國加上中國等，都會落實氣候協議，相信特朗普最終落實前任總統已簽署的決定較大，否則美國的領導地位、「價值觀」會受到世人挑戰，後遺症會擴散到其他領域。

美國首季增長上調至1.7%，主要反映消費支出、商業投資、聯邦及地方政府開支比初值強勁。不過，首季經濟仍低於去年第四季的2.1%增幅，是過去一年最低的增速，亦遠低於特朗普訂下的3%經濟增長目標。另外，美國4月耐用品訂單減少0.7%，是五個月以來首次下跌。美國GDP數據有利6月加息，但屬非迫切性，即使加息後，今年的加息次數放慢的機會較大，對風險資金投資在股市等風險資產不會逆轉。

香港各大中銀行相繼加按息0.1厘，拆息按揭普遍為H+1.4厘，最優惠利率按揭，即P按，渣打由P減3.1厘上調至P減3厘；中銀香港由P減2.85厘上調至P減2.75厘。

按揭步入加息期抑樓市狂熱

不過對新盤銷情影響不大，啟德新盤天寰首輪售出逾八成，呎價高達2.3萬元，反映樓市狂熱未因這次小幅加息造成影響。講開又講，這次銀行加按息，是配合了金管局收緊銀行對按揭貸款上限成數的要求，旨在降低金融風險令樓市降溫。銀行隨即調高按揭利率，大有官家「授意」加息的味道，同業大都跟隨，無形中銀行收益提升，對銀行業有正面影響。但話說回來，這次加按息向市場發出的訊號，是本港步入加息周期，對處於狂熱的地產市場有降溫作用，抑制部分未入市的資金，轉持觀望。

國家主席習近平上周表示，推動形成綠色發展方式和生活方式提出六項重點任務，包括加快轉變經濟發展方式、加大環境污染綜合治理、加快推進生態保護修復、全面促進資源節約集約利用、倡導推廣綠色消費、完善生態文明制度體系。

環保生態、污水處理等相關板塊可望受惠上述六項任務而長期受益，熱門環保股光大國際(0257)、中國水務(0855）、北控水務(0371)、中滔環保(1363)、天津創業環保(1065)及中國聯塑(2127)均具中線投資價值。

大陸搞環保同micheal Jackson 開美容院有乜分別？

3800, 750

推完黃色推綠色

成篇得最後兩段先到主題。